市場消息：全球最大規模投資管理公司之一領航（Vanguard）退出香港的ETF業務。

source?

fake news

search完得一個大陸網講

國際金融中心

笑爆咀

冇source 一律當fake news 拉左先

有source, 樓主請頂置

喂 連登仔 quit港股囉

龔成無得再推介 3140

nice 有source

This city is dying

正義或許會遲到，但絕不會缺席

成交量太少係死因

走鬼啊

林奠：我唔稀罕，我唔在乎，我嗤之以鼻，我一笑置之

3140其實算唔少人玩

我就儲開3169
冇啦啦要我沽哂佢換另一隻重新再計過數？

Vanguard 係香港都算monopoly 都要走

近來多咗少少

即係要玩南方東英？

又關郭安發事咩

呢隻日均成交幾多？早應該收皮

3140 全方位屈機港股，
d人都要買匯豐銀行。

都係既，叻人一早買美股，
衰人買匯豐銀行，
3140 邊有肉食？

2805就真係少

果堆成交太少
香港無乜人玩ETF

嗰堆etf 貴極都係0.2% 管理費同大少少既bid ask spread ，真心抵玩過香港啲動物

分明係政治原因

成交低

咁D股點算

all in 2834之前曾經都係3140支持者

畫面好靚

直接買voo spy都唔係好難姐

同問

持牌既人唔想幫襯公司又開唔到戶口咁點？

賣比其他管理公司
到期前都傾唔啱價就全部按nav退飛

香港ETF市場買嚟買去都係A股H股居多 好撚垃圾
已轉玩美股ETF 大把選擇

eft退市好似係咁：

1/變返錢
2/如果你幾千萬可以叫佢比返成份股票
(可能要上億先得)

未直接買美股前
3140都幫我賺咗六位數字
隻野之前成日有d on9大手盤
一下低市價幾格拋d大貨出黎

而家直接買外國股咁易
佢地少左存在既意義

隨着國際企業逐漸流出香港，過往的金融輝煌可能一去難復返。2019年，流入香港的外資金額按年大幅縮減近一半，跌至僅550億美元，整體排名遭新加坡反超前。

聯合國貿易及發展會議發布的全球投資趨勢監測報告顯示，香港去年的外資流入金額比2018年大幅減少47.11%，不但跌出全球FDI流入金額最多的首三甲排名，更遠低於巴西及英國。

唔信囉
黎近咁多IPO

除左3140獨家S&P 500之外
其他ETF好難累積資產
因為有太多競爭

據《彭博》報導，戴德梁行在最新的報告中指出，今年上半年，香港共計有88165平方公尺（約26670坪）的辦公空間，被以退租、出售等形式放棄，此數字幾乎是去年下半年的3倍，讓香港辦公大樓空置率創下15年新高，戴德梁行還表示，第2季辦公空間被放棄的比率，較第1季暴增55%。
戴德梁行的數據還顯示外國企業正在離開香港，今年第1季的時候，被放棄的辦公空間，47%的空間屬外國企業，中國及香港企業的比重分別為26%及27%，但到了第2季，也就是辦公室被放棄比率跳增的時候，61%被放棄的辦空公間為外國企業，中國及香港企業的比重分別為26%及13%。
戴德梁行香港的寫字樓部主管Keith Hemshall表示，辦公室被放棄的現象並不僅止於特定部分、特定產業，而是普遍現象，反映了裁員及削減成本的結果。
報導還提到，港版國安法的施行，可能進一步影響香港，尤其是政府還表示，只要懷疑有影響國家安全的行為的話，隨時就能凍結或扣押資產。

關咩事?

基本法腐乳
國安法保障

其實歐股同日股ETF都接近係獨市既地位，不過呢d在香港既存在感接近零

香港無人鍾意ETF, 真係陰公, 想搵個知音討論下ETF都難

Quit咗好耐喇，你見唔見到美股post開到第幾個post?

777:我我我我我

叫埋blackrock一齊走

3140 fee幾多

0.18%

Asia hq 搬去上海

祝你好運啦

0.18%有啲貴

完了吧 如無意外

無用啦, 成交低對長遠都唔係好事
香港人好得意
寧願搵D個人基金經理都唔研究呢DETF

識玩都去哂美股直接買ETF
婆仔又淨係識2800,A50
無計

支水接手？

好2 有咩好討論

This city died 23years ago, till recently it’s citizens started smelling the rot.

好多沽盤

香港掛牌上市etf不嬲唔hit, 退市都唔出奇

呢個真

3033 1.49

小股民黑暗的一天

講到最大最出名,咁的確係呢2隻..
都叫做有息收返
TVB財經成日都提盈富基,A50 D報價
我聽到都識背, 呀婆點會唔識

Vanguard to End Presence in Hong Kong, Japan With Job Cuts

Bloomberg報咗
會撤香港、日本業務, 會炒人
而最令連登仔崩潰既係, 似乎會將亞洲總部遷到大陸
如果係咁,即係上海真係有機會取代香港

月供撚玩完

除咗etf

大家用宏利同aia嘅mpf
如果將錢放落核心累積同65歲以上基金要小心啦

事關呢兩隻基金關領航事， 到時轉走左第二個fund 表現肯撚定衰到仆街

你樓下已經係sorce幫你推返

果間aqumon

Vanguard係美國上市既ETF洗唔洗走人？

on9 用屎忽諗野？

係驚佢將亞洲總部搬上上海
怕奶共奶到屎姐

仲有香港人玩港股咩？

連香討財經版堆弱智都識去哂玩美股

唔使驚, 搬硬了
咁大間美資基金公司,你估佢地收風勁唔勁得過時事台連登仔？
奶共會屎你估佢地仲會唔會轉HQ去上海?
有無諗過所謂中美搏奕唔係班連登仔諗得咁你死我亡？
有無諗過最後死既只係香港？

走? 用国安法拉佢!

VOO 都係0.03
點解香港貴咁多

規模細

其實外國投資行都仲對內地投資好有興趣，而家香港同內地無咩分別，索性搬去內地，直接同內地政府接觸，好過經香港，而且人工成本低好多。
黎緊好多外資行都應該會跟風。

美中幾時和好？

事實就係香港已變condom

true, 分分鐘搵個地方起成幢總部..
仲好過租貴寫字樓

係就好 我就係要香港死
攬炒啦 最好所以外資都走哂
希望香港經濟永遠番唔到以前

証明香港冇特別地位

大陸人玩唔玩ETF?

擺明aum太細冇肉食啦

大陸開放金融巿場就乜都玩架啦
講真，攬炒唔到大陸架啦，得香港死
多謝美帝

大6etf冇市場莊家制
玩到停市都試過

大陸etf都唔係太受歡迎。但大陸資金量大過香港好多，瘦死的駱駝比馬大

之前諗過貪方便直接買佢係香港上既ETF

好彩最後都係決定係美股個邊買

大陸etf都有做市商

大市呢排都拓得番上25000

開放金融 大陸真係願意?

唔怕走晒資

On9 香港人都唔會買3140，去買VOO/QQQ啦， 抵走

領航在港經營6隻ETF 管理費等每月僅收60萬

“以現時資產規模計，Vanguard 6隻ETF的總資產規模為33.5億元，以現時規計推算，總經常性開支一年共723.8萬元，即每月收取約60萬元。若基金規模縮減，開支金額亦按比例下跌。”

或者講冇香港做得咁好

根本就冇flow
邊個唔買ishare買佢先

ishare好似得納指 冇S&P

SPLG

唔係喎
無野了

拉得

唔係SDOW 既咩

冇交投好正常, 不過隻3140表現又唔差, 比冇美股既人賣黎安定儲錢幾好, d港股食撚屎

They only know the smell of rmb Democracy? can it fill you up?

應該唔係

我估唔多人係apac trade s&p啦
散戶不值一提
大戶係香港都係trade番apac etf?

”指該ETF上週四收市價較資產淨值水平溢價逾五成”

呢個唔關market maker 事wor佢地只係提供流動性
應該關fund house事

記得vanguard hk 有隻歐洲etf都出過呢d事

自膠
不過都唔係ishare出
係SPDR出的

IVV

rmb is so yummy

佢叫開人買2800 咋，根本唔駛驚

唔係架， 有人問美股佢會答3140，
依家叫人地點答讀者問題。

我覺得唔關
早幾年領先d etf 都除曬牌啦
應該成交唔夠先係原因

假設得佢開放點解唔假設埋中國統一宇宙

咪玩啦
你睇下 Atmx, 農夫山泉 d post 幾旺

佢不嬲話自己完全唔識美股，你係都要問佢點美股，佢先夾硬話可以考慮買3140咋
依家咪可以大條道理叫你咪撚買美股，全心投入高增長中国市場

唔需要假設佢開放程度去到邊
美國大行計數一定準過你
呢個move反映到既係，中、美會繼續響金融領域有合作，而完全唔需要香港
知道呢個結論已經夠

唔需要香港兒登仔會好開心，但中美仍然有合作佢地會嬲嬲豬架

咁好多傻仔最終都會知自己比人過咗一棟既

吹大咗個假設無得駁就轉論點

咁我陪你玩下囉，你知唔知香港vanguard etf有幾多中國人入貨呀？佢中美合唔合作都係唔需要香港呀
佢大行但東亞細市場呀，重新配置下啲資源吹到咁撚大

中國人先最湧躍去換美金資產 而家開一堆人民幣結算ETF比佢地買托柒

最似樣係將盤生意賣比spdr

介意冇law and order -> SG
唔介意 -》SH
點都冇而家香港咁麻煩

我唔明去上海有幾奇怪？
亦唔好吹到大陸同美國有乜超級合作

香港人中意搵銀行基金佬買
一係就買儲蓄保

最好有選項免費轉去佢美國英國嘅同類ETF

香港人最叻咪炒炒炒
人地賣點係管理費平 長期投資幫你節省成本
3140 又唔係即時跟美國市價 點會岩香港人玩即日鮮

無計
香港人認知: ETF=股票
2800唔洗講啦, 香港好多打工仔都識
但佢地覺得MPF已經買左恆指
做乜又要買2800多次
香港地太急進, ETF呢D無返幾年唔知效果
佢地一般唔會買
搵基金佬買, 輸左可以賴基金佬
自己買2800, 輸左賴邊個

日撚日搞亂香港
要走快走,死美國佬阻住我賺錢

2834仲少人玩，個莊又閪，買賣差價成日差5毫子

唯有轉曬啲3140去voo

做開投資建議，姐係178持牌人
自己有得hold股票做分享？條撚屌龔成累鳩死人咩

計埋幫你換美金轉嚟轉去嘅差額
voo 0.03%，但你換美金一來一回都應該唔只0.15%啦

長揸就唔同講法

2800成交量都好大喎

咪就係得2800囉
其他etf得幾百萬交易，領航最大嗰隻3140市值得十零億，一年抽水得300萬落袋
計計下，真係隨時連中環寫字數都租唔起

算啦 班友有錢賺老豆姓乜都唔記得
好撚多扮晒野 扮清高有骨氣垃圾